# Mise en situation ouivalo
Sujet de compréhension de code, puis mise en pratique. 
Repo Github : https://gitlab.com/kevinhamonapp/situation-ouivalo.git  


## Compte-rendu à fournir 
Sur un format .md, prendre en note :
Toute recherche externe (mots clés + résultats pertinents trouvés ou pas)
Traces d’essais de codes : expliquer pourquoi ça na pas marché => choix suivants

## 1 - Compréhension

Fichiers extraits de notre application d’inscription.

Analyser la structure des fichiers et des fonctions, et commenter leur fonctionnement.
- contexte
- rôle de chacun des fichiers
- interactions entre fichiers
- rôle des éléments plus spécifiquement (des fonctions)


## 2 - Mise en pratique
### Objectif : 
Création d'une interface simple envoyant une donnée à une API ouivalo. 

### Proposition d'actions :
- Planification des tâches sur Trello :
    - planification des tâches imaginées
    - mises à jours en fonction des avancées
- Création d’un fichier html : 
    - au moins un champ de formulaire qui permette d’éditer au moins une des informations  envoyer à l’API décrite plus bas
    - un bouton de validation
    - un bloc permettant d’afficher le résultat de la requête AJAX.
- Création d’un fichier .js ou PHP : 
    - qui est appelé au clic sur le bouton
    - récupère l’info du champ
    - déclenche à ce moment un appel ajax vers l’api ouivalo décrite dans la documentation API iot 
- Dans l'interface : 
    - affichage du succès ou de l’échec de la requête

- Création d’une branche sur le git
    - commit dans un dossier portant ton nom
    - push des fichiers rédigés


